%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{times}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} % Latin Modern

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%  MATEMATICKI PAKETI %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{esvect}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% PAKETI ZA SLIKE  %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{booktabs}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%    PRORED 1.5   %%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% TABLICA - ANTUN %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usepackage{ctable}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% TABLICA - MARTINA %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][\arraystretch]{%
  \edef\arraystretch{#1}%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{*\c@MaxMatrixCols c}}
\makeatother



%%%% LATEX KOD ZA KORISTENJE TABLICE %%%%
%%% PRIMJER %%%

%\setlength\extrarowheight{1pt}
%\begin{table}[h]
%\centering
%\caption{Tablica s prikazom }
%\label{prva}
%\begin{tabular}{|l|c|}
%\hline
%\textbf{txt} &  \\ \hline 
%txt & txt    \\ 
%txt & txt   \\ \hline
%txt & txt    \\ \hline
%\end{tabular}
%\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% DIO ZA UNOS ISJECAKA KODA %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
 
\lstdefinestyle{mystyle}{   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=1
}
 
\lstset{style=mystyle}

%\lstinputlisting[language=Matlab, firstline=1, lastline=4, numbers=left, frame=single, label={lst:prvi}, caption={Diskretizacija sustava korištenjem Matlaba}, captionpos=b]{peti.m} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%----------------------------
% za uredjenje stranice
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy} 
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\usepackage{titlesec} %za točku iza broja sectiona
\titleformat{\section}{\huge\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\LARGE\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\Large\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\large\bfseries}{\thetitle.\quad}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\setcounter{secnumdepth}{5}

\usepackage{indentfirst} %uvlacenje prvog paragrafa
% primjer pozivanja sectiona
% \section*{UVOD} \pdfbookmark{UVOD}{section:UVOD}

\usepackage{tocloft}
\usepackage{import}
\usepackage{standalone}
\graphicspath{{Uvod/}, {Ciljevi/}, {Materijal/}, {Rasprava/}, {Rezultati/}} 

\hypersetup{
  colorlinks   = true, %Colours links instead of ugly boxes
  urlcolor     = black, %Colour for external hyperlinks
  linkcolor    = black, %Colour of internal links
  citecolor   = blue %Colour of citations
}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{lscape}
\begin{document}
\noindent Autori: Matija Bedeković, Bruno Marić, Martina Tomić\\

\noindent Ime rada: Dizajn i razvoj male multirotorske letjelice s upravljanjem zasnovanim na pomičnim masama\\

Ovim radom predstavljeno je projektiranje i izrada laboratorijskog modela letjelice upravljane novim konceptom upravljanja. Potreba za novim konceptom proizlazi iz zahtjeva projekta MORUS, koji obuhvaća izradu autonomnog sustava za maritimnu sigurnost i nadzor stanja okoliša. Klasična multirotorska letjelica s električnim motorima zamijenjena je novom letjelicom pogonjenom benzinskim motorima i upravljanom promjenom centra mase. Zbog testiranja i verificiranja novog koncepta letjelice, u fokusu ovog rada je izrada laboratorijskog modela, koji predstavlja platformu za sva daljnja istraživanja. Sustav je opisan nelinearnim matematičkim modelom, koji je nakon linearizacije osnova za projektiranje sustava upravljanja. Projektiranje sustava upravljanja zasniva se na primjeni krivulje mjesta korijena. Nadalje, predstavljena je modifikacija postojeće letjelice \textit{ArduCopter}, koja obuhvaća dodavanje mehanizama pokretnih masa, projektiranje i izradu elektroničkog sklopovlja i programske potpore. Modifikacije mehaničke konstrukcije su projektirane u CAD alatu i potom izrađene primjenom tehnologije 3D printanja. Pogon i upravljanje koračnim motorima osigurano je projekiranjem pripadnog elektroničkog sklopovlja i programske potpore, čija je osnova mikrokontroler \textit{STM32} serije F4. Nakon modifikacije letjelice \textit{ArduCopter}, laboratorijski model je eksperimentalno identificiran, nakon čega je uslijedilo određivanje parametara sustava upravljanja.  Izrađeni model je eksperimentalno testiran u laboratorijskim uvjetima.

\medskip

\noindent Ključne riječi: multirotorska letjelica, bespilotna letjelica, sustav upravljanja, pokretne mase 



\end{document}