%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{times}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} % Latin Modern

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%  MATEMATICKI PAKETI %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{esvect}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% PAKETI ZA SLIKE  %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{booktabs}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%    PRORED 1.5   %%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% TABLICA - ANTUN %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usepackage{ctable}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% TABLICA - MARTINA %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][\arraystretch]{%
  \edef\arraystretch{#1}%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{*\c@MaxMatrixCols c}}
\makeatother



%%%% LATEX KOD ZA KORISTENJE TABLICE %%%%
%%% PRIMJER %%%

%\setlength\extrarowheight{1pt}
%\begin{table}[h]
%\centering
%\caption{Tablica s prikazom }
%\label{prva}
%\begin{tabular}{|l|c|}
%\hline
%\textbf{txt} &  \\ \hline 
%txt & txt    \\ 
%txt & txt   \\ \hline
%txt & txt    \\ \hline
%\end{tabular}
%\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% DIO ZA UNOS ISJECAKA KODA %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
 
\lstdefinestyle{mystyle}{   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=1
}
 
\lstset{style=mystyle}

%\lstinputlisting[language=Matlab, firstline=1, lastline=4, numbers=left, frame=single, label={lst:prvi}, caption={Diskretizacija sustava korištenjem Matlaba}, captionpos=b]{peti.m} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%----------------------------
% za uredjenje stranice
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy} 
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\usepackage{titlesec} %za točku iza broja sectiona
\titleformat{\section}{\huge\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\LARGE\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\Large\bfseries}{\thetitle.\quad}{0em}{}
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\large\bfseries}{\thetitle.\quad}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\setcounter{secnumdepth}{5}

\usepackage{indentfirst} %uvlacenje prvog paragrafa
% primjer pozivanja sectiona
% \section*{UVOD} \pdfbookmark{UVOD}{section:UVOD}

\usepackage{tocloft}
\usepackage{import}
\usepackage{standalone}
\graphicspath{{Uvod/}, {Ciljevi/}, {Materijal/}, {Rasprava/}, {Rezultati/}} 

\hypersetup{
  colorlinks   = true, %Colours links instead of ugly boxes
  urlcolor     = black, %Colour for external hyperlinks
  linkcolor    = black, %Colour of internal links
  citecolor   = blue %Colour of citations
}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{lscape}
\begin{document}

U ovom radu predstavljeno je projektiranje i izrada laboratorijskog modela letjelice upravljane novim konceptom upravljanja predstavljenim u \cite{haus1}. Potreba za novim konceptom upravljanja proizlazi iz zahtjeva koji su postavljeni projektom MORUS, čiji je osnovni cilj izrada autonomnog sustava za maritimnu sigurnost i nadzor stanja okoliša. Autonomni sustav kojeg čine autonomno podvodno vozilo (AUV) i autonomno zračno vozilo (UAV), ima za zadatak koordiniranim radom obaviti razne podvodne inspekcije u okruženjima opasnima za čovjeka, prilikom havarija i sl. Predloženo rješenje letjelice bazirano je na primjeni benzinskih motora, dok je upravljanje zasnovano na promjeni centra mase letjelice, pomičnim masama na krakovima letjelice. 


\medskip
U radu je predstavljen matematički model letjelice koji je osnova projektiranja sustava upravljanja. Linearizacijom matematičkog modela letjelice oko radne točke uslijedila je prijenosna funkcija sustava, koja je početni korak projektiranja sustava upravljanja. Parametri prijenosne funckije sustava identificirani su eksperimentalno, uzastopnim mjerenjima. Nakon identifikacije sustava, uslijedilo je projektiranje sustava upravljanja, a jedna od korištenih metoda je krivulja mjesta korijena, predstavljeno člankom \cite{haus2}.

\medskip

Nadalje, postojeća letjelica \textit{ArduCopter} modificirana je dodavanjem kliznih mehanizama za pokretne mase. Sve mehaničke modifikacije projektirane su u CAD alatu te nakon toga izrađene i montirane na letjelicu. Važan dio modifikacije letjelice odnosi se i na projektiranje elektroničkog sklopovlja i pripadne programske potpore, čija je osnovna zadaća upravljanje radom koračnih motora. Dodatno, uz upravljanje koračnim motorima, elektroničko sklopovlje je prošireno standardnim komunikacijskim i aktuatorskim sučeljima, zbog daljnjih proširenja i korištenja. Programska potpora projektirana je za mikrokontroler \textit{STM32} serije F4, a pravovremeno izvršavanje zadataka osigurano je primjenom operativnog sustava za rad u stvarnom vremenu \textit{FreeRTOS}.


\medskip
Rezultat ovog rada je funkcionalna zračna platforma za testiranje i verificiranje novog koncepta upravljanja multirotorskom letjelicom. Eksperimentalni rezultati su potvrdili isravnost novog koncepta upravljanja letjelicom. Modificirana letjelica \textit{ArduCopter} postaje platforma za sve buduće algoritme upravljanja, uključujući planiranje i izvođenje trajektorija, manipulaciju objektima i sl.


\end{document}